<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 十五分钟生活圈</title>
    <link>https://example.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 十五分钟生活圈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> “ 生活圈筑牢幸福圈，助力城市建设发展</title>
      <link>https://example.org/posts/2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/2/</guid>
      <description>近年来，随着兰州城市化进程的不断加快，兰州居民对城市的便捷性，优化性和舒适度提出了更高的要求和标准。为了满足居民这些需求，兰州城市开始致力于构建以15分钟生活圈为理念的城市发展模式。在兰州，“幸福里”小区就是很好地把这种理念打造出来的典例。这种模式的生活圈将各类生活设施、社区、工作场所等集中在人们居住地附近，目的便在提供便利的购物、就业、教育、医疗、社区等服务。事实上，“幸福里”社区的15分钟生活圈的建造对于兰州城市建设发展具有重要的意义。
首先，15分钟生活圈能够提高居民的生活质量与水平。由于生活圈将各类的服务设施紧密地聚集在一起，居民们可以最大程度减少目的地通勤时间和交通成本，更加便捷地获取日常所需要的要求。“幸福里”小区附近设有安宁区吉杰小学、刘家堡小学、甘肃农业大学附属中学、兰州市第六十五中学和小太阳幼儿园等等，让“幸福里”小区的居民得到教育资源的保障；并且在幸福里小区附近有甘肃省中心医院，兰州万达茂，安宁吾悦广场，兰州植物公园和湿地公园等等多种类型配套设施，在最大程度上满足了幸福里小区的生活需求和各类保障。也正因如此，幸福里住宅区的居民与各地需求满足点的距离得到有效缩短，生活圈内的居民可以有更多的时间与家人相处，在一起过着平凡但有轻松愉悦的日子，享受更健康美好的生活。并且人们在这样一个相对较小的区域内生活、工作和娱乐时，社区之间的互动就会更加频繁，这样一来生活圈里的人们更容易结识邻居、参与社区活动，增强社区凝聚力和归属感。因此，“幸福里”所打造的15分钟生活圈有助于提高城市居民的幸福感、体验感和生活质量，铸就了一个有温度的幸福圈，为兰州生活圈进一步扩展提供了一个优秀典范，也给兰州城市建设发展提供了良好的群众氛围和环境。
另外，15分钟生活圈的打造可以促进兰州城市的经济发展。“幸福里”小区生活圈聚集了各类商业设施和服务设施于一圈，因此不仅提供了更多的就业岗位和就业机会，还在一定程度上刺激了生活圈附近的经济活动。比如，“幸福里”小区附近的便民超市就多达17家，当人们更方便地购买商品时，消费意愿也会增强，拉动了商业的繁荣。同时，由于“幸福里”小区住宅居民与工作距离的减短，也极大地鼓励了更多企业厂家在附近设立办公场所，例如萱芸茶社，知足养生馆，兰州万达茂和兰州中海环宇城等等，因而可以形成了良好的商业氛围和集聚效应。因此，15分钟生活圈可促进兰州城市的经济发展，带动产业的壮大，筑就了一个有活力的幸福圈，为兰州城市建设发展提供一个良好的物质基础。
最后，15分钟生活圈对于推动兰州城市公共交通系统的发展和可持续性发展也有一定积极的意义。“幸福里”小区距离兰州地铁一号线的省科技馆站和沈安大桥南仅在2公里范围内，公交站台在步行可达的1.5公里范围内多达20个，该小区的居民出行更加方便。更是在这种开放系统中，人们会更加倾向于使用公共交通工具出行，人们也可以更方便地步行或骑行，减少私家车的使用，减少对私家车的依赖，这将有效减少交通拥堵和缓解环境污染问题，从而改善城市环境和空气质量，有利于环境保护。与此同时，这种模式的推行可以鼓励人们使用公共交通工具，减少私家车的使用，推动城市交通系统的建设。这样通过合理的规划和布局，将各种设施和服务合理地分布在生活圈之中，可以提高城市的可持续性和宜居性，优化城市空间利用率，因此，对兰州城市建设有一定重要意义，筑就了一个有秩序的幸福圈。
总之，15分钟生活圈作为一种新的城市发展形式，在方便居民生活，促进经济发展以及改善交通环境等方面具有重要意义。然而，实现15分钟生活圈带来的诸多好处的同时，也有许多可以做到很完美出色的地方，例如在幸福里小区附近关于教育资源问题，群众反映教育费用的高昂给一些学生和家庭带来了经济压力，关于这方面政府和学校可以采用加强资助政策来减轻学生的经济负担或加强与社会各界的合作，争取更多的赞助，这样既可以减轻费用压力，也有助于校企合作的深入发展。此外还有关于市场买菜菜品的种类较少和收费太高的问题，相关负责部门可以适当通过市场手段进行费用调整，满足居民需求，实现更美好的生活圈。 现在，生活圈就是实力与颜值并存的代表，相信在未来，“幸福里”小区会真正处于更美好的幸福里，而15分钟生活圈也会继续转化成更多的类型的幸福圈，助力兰州城市建设发展！</description>
    </item>
    <item>
      <title> “小修小补”回归社区生活</title>
      <link>https://example.org/posts/4/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/4/</guid>
      <description>在《兰州市2022年争创全国文明典范城市实施方案》中，将实施“十五分钟精致生活圈”建设工程列入十二项工程之一，进一步整合资源、精雕细琢、提质升级、创建精品，深入推进“精致兰州”建设。兰州市的各个十五分钟生活圈近日通过租金减免和划定便民小修摊位等举措，着力打造“小修小补”便民生活圈，为修鞋缝补、修车补胎等服务提供便利。这些看似不起眼的服务在城市生活中发挥着重要作用，守护着城市的烟火气。本文将详细介绍兰州市建设十五分钟生活圈的努力，以优化和完善居民群众的生活需求。
兰州市建设十五分钟生活圈时意识到修鞋子、补衣服、配钥匙等“小修小补”服务在城市生活中的重要性。这些看似不起眼的服务，却能解决居民们生活中的各种小问题。为了更好地满足居民群众的生活需求，兰州市各社区采取了多项措施。
首先，通过租金减免政策，支持和鼓励更多的小业主开展“小修小补”服务。这些小业主经营“小修小补”服务是为了解决居民在日常生活中遇到的各种小问题，比如磨损的鞋子、破损的衣服或者遗失的钥匙。然而，由于经营成本和租金等因素的压力，一些小业主可能无法持续提供这些服务。为了减轻他们的经营负担，兰州市实施给予这些小业主一定的租金减免，使他们可以专注于提高服务质量和技术水平。通过租金减免政策的实施，可以增加“小修小补”服务的供给，进一步满足居民的需求。
其次，兰州市十五分钟生活圈规划并划定了便民小修摊位的布置区域。这些摊位旨在提供一个便利的场所，为修鞋缝补、修车补胎等服务提供一席之地。为了保证摊位的规范经营和服务质量，生活圈里配备了必要的工具和设备，并有专业技师提供服务。居民们只需步行几分钟即可找到附近的便民小修摊位，享受到高质量的修补服务。这种布置摊位的方式不仅提高了服务的可及性，还增加了城市的便民设施，方便了居民的生活。
通过以上措施的实施，兰州市十五分钟生活圈为居民提供了更加方便和便捷的修补服务。居民们可以在短时间内解决各种日常生活中的小问题。无论是鞋子磨损、衣服破损还是钥匙遗失，居民们都可以轻松找到附近的便民小修摊位，快速解决问题，节省时间和精力。
此外，兰州市十五分钟生活圈还可以进一步细化这些服务措施，比如通过建立线上平台或者开发手机应用程序，方便居民在线下单、预约服务、查询修补进度等。这样一来，居民不仅可以在摊位上享受到服务，还可以通过线上渠道更加方便地获得“小修小补”服务。这将进一步提高服务的便利性和居民的满意度。除了修鞋子、补衣服、配钥匙等常见修补服务外，还拓展了其他服务项目，如家具维修、家电维修、电脑维修等，满足居民更多方面的需求。
总之，兰州市十五分钟生活圈的措施为居民提供了更加方便和便捷的修补服务，使居民们能够在短时间内解决各种日常生活中的小问题。无论是鞋子磨损、衣服破损还是钥匙遗失，居民们都可以轻松找到附近的便民小修摊位，快速解决问题，节省时间和精力。通过租金减免政策和便民小修摊位的布置，居民们可以轻松解决各种小问题，提升生活品质。为了持续改善和优化这些服务，兰州十五分钟生活圈社区还可以继续不断地探索创新，进一步提升服务质量和居民的满意度。
通过租金减免和划定便民小修摊位等举措，兰州十五分钟生活圈致力于打造“小修小补”便民生活圈，为居民们提供更加便利的修补服务。这些努力旨在优化和完善居民群众的生活需求，同时也助力文明城市的创建。
兰州市的以上举措不仅体现了政府对居民生活的关怀和支持，更展现了社区团结的力量。这个“小修小补”便民生活圈的建设将进一步提升居民的生活品质，减少了居民们在修补问题上的烦恼和困扰。通过持续的努力和改进，相信“小修小补”便民生活圈将得到更好的发展和壮大，为居民们提供更便捷和优质的修补服务。这不仅将进一步促进文明城市的创建，也将为社区的繁荣和发展做出积极贡献。</description>
    </item>
    <item>
      <title>何俊：以萤烛末光贡献群体，时刻践行为民服务</title>
      <link>https://example.org/posts/3/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/3/</guid>
      <description>何俊，一名普通的社区工作者，但他以萤烛末光照亮了整个中集·幸福里社区，他真心实意的扎根社区，为群众解决切身困难，他有温度，在“情”上下功夫，与群众讲真情,把群众的需求作为出发点和落脚点，主动倾听民意、广泛听取意见、深入调查研究，让老百姓感到温暖，他做实事。脚踏实地地开展各项工作，努力为人民办好事、解难事。
足迹遍布社区，社区居民是牵挂 何俊喜欢在社区里走一走，和居民聊一聊，他说：“在小区内走一走，和居民们聊一聊，发现存在的问题，听听大家的需求。他常说，服务好一个居民区没有捷径，就是要用笨办法，下苦功夫”。
对于小区内的一些重点区域，即使居民不反映，何俊也会放在心上。何俊一直注重小区的安全工作，尤其是用火安全，何俊对我们说：”社区居民总是会忽视安全用火的重要性，而火又是居民生活中不可或缺的工具，一旦出事就会危及居民的生命财产安全，宁夏6·21爆炸事件又一次给我们敲响了警钟。”
何俊给我们列举了他在日常工作中遇到的居民用火安全隐患：“ 火源管理不规范：发现有居民在公共区域使用明火烧烤，未经允许擅自使用明火烧烤设备，存在火灾风险; 电器使用不当：发现有居民在使用电热水壶时，将电源线拉伸至危险位置，存在电源线过热引发火灾的风险。何俊带领社区志愿者加强对居民的电器使用教育，提醒居民正确使用电器，并定期检查电器线路的安全性。
居民自救意识不强：社区工作者发现居民对火灾自救知识了解不足，缺乏应对火灾的正确方法。幸福里开展火灾自救知识宣传活动，提高居民的自救意识和应对能力。 一直以来，社区里存在小饭桌在小区民房里做饭，存在着安全隐患，何俊通过联系物业与小饭桌达成解决方案，物业为小饭桌提供临街店铺，解决了小饭桌的安全隐患。
以民小事为己大事，社区居民是何俊至深的牵挂。
丰富居民精神生活，组织居民社区活动 为了增进居民之间的交流和凝聚力，何俊积极组织各类社区活动。例如，何俊带领社区志愿者组织了社区文化节、健康讲座、志愿者活动等，吸引了大量居民参与。通过这些活动，居民之间的关系得到了增进，居民对社区的认同感和归属感增强，社区的凝聚力也得到了提升。
同时何俊积极宣传党和政府的各项政策，帮助居民了解政策内容和相关申请流程。例如，何俊组织了政策宣讲会，向居民介绍了最新的就业创业政策，帮助他们了解政策的具体内容和申请条件，提高了居民的获得政策的机会。
关注群众需求，解决居民问题 居民生活中遇到的问题，何俊积极协调解决。例如，有居民反映社区噪音问题严重，何俊与相关部门进行沟通，协调安排噪音治理措施，有效减少了噪音对居民生活的影响。另外，何俊还联系到社会爱心人士帮助居民解决了一些法律问题、就业问题等，得到了居民的认可和赞许。
何俊作为社区工作者，始终将群众的需求放在首位。通过定期走访居民，开展调查问卷等方式，何俊了解到居民对于社区环境、公共设施、社区活动等方面的需求和意见，并将这些信息及时反馈给相关部门，并积极争取资源，为居民提供更好的生活环境和服务。
何俊为了更好地服务居民，不断加强自身的学习和提升。参加了社区工作者培训班，学习了社区管理、社工技巧等方面的知识，提高了自己的专业素养。同时，何俊还积极参加各类学习交流活动，与其他社区工作者分享经验，互相学习，不断提高自己的工作能力。
何俊以萤烛末光贡献群体，时刻践行为民服务</description>
    </item>
    <item>
      <title>小生活圈里的“大智慧”</title>
      <link>https://example.org/posts/1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/1/</guid>
      <description>走进幸福里社区，红色汇客厅、社区书画苑、红色影院、社区图书馆逐一映入眼帘……到了开放时段，这些公共空间都被安排得满满当当。我们去采访的时候，恰好碰上了社区志愿者在图书角召开会议，他们积极参与讨论，展现出严肃认真的表情，自信且坚定。
中集·幸福里地处兰州三滩新区，连接安宁、西固、七里河三大区域，紧邻甘肃农业大学，兰州城市学院等高校。近年来，兰州在创建全国文明典范城市的道路上将实施“十五分钟精致生活圈”建设工程列入城市规划工作，中集·幸福里就是其中一个。秉持着打通服务群众“最后一米”的理念，社区不断为居民提供着各项优质服务，努力做到以社区为圆心，以步行15分钟为半径，圈出一个生活圈，满足居民日常基本消费和生活需求。同时，幸福里社区在满足居民基本需求的前提下，也致力于打造“精致”的生活圈，涵盖了教育、养老、医疗卫生、体育、文化娱乐等方面，让充满城市活力且精致的公共空间融入居民的生活。
白板“点单” 我们在采访中得知，幸福里社区多为现代化的住宅小区，“自然而然”也有着现代化的需求。为了更好地服务居民，社区开展了“点单”服务。“其实刚开始这个服务主要是为了更好地开展物业与社区的对接工作，熟悉业务，没想到效果这么好。”社区工作者何俊说。“点单”服务试水很成功，服务也扩大到了社区的方方面面。 “党建引领微治理，点单服务不打烊”是点单白板的标题，我们看到居民写下了自己的“点单”愿望，“小刘是刚毕业的大学生，想找一个离家近的工作”“张阿姨因不慎摔伤腿，出行不便，向社区借拐杖使用”“收集困难儿童在学习中缺少学习用具”……通过接单、审单、派单、跟单、结单、评单等环节构成一个闭环服务，成功实现居民的“定制”愿望。
社区“幸福课堂” 在幸福里社区，有专门的公共区域来开设“幸福课堂”，主题党课、公益讲座、手工课、舞蹈课、书法课、烘焙课、插花课以及各种丰富多彩的文化活动。社区会积极联系安宁区文化馆，邀请专业的老师，在社区开展书法班、声乐班、朗诵班等，辖区内退休的职工是主要的“学生”，这丰富了辖区内老人的退休生活，让他们的精神重新有了寄托。 “在课堂上，我结识了新的朋友，和他们分享我自己的经验和见解，增进我们之间的联系和友谊。”退休职工王阿姨这样说。王阿姨的朋友也说:“社区课堂给我们提供了再学习的机会，无论是生活技能还是其他的知识，对我们都很有用。丰富了我们的老年生活。”
“红心℃ 微幸福” 在幸福里社区青年之家“红心℃”， 有书吧、心理咨询室、舞蹈室、书法室、健身房、绘画室等一系列有助于青年成长的场地。这些场地不仅提供了学习和交流的机会，也为青年群体创造了一个展示才华和实现梦想的平台。在这里，市青年讲师团利用这些场地为返乡大学生讲授党史教育课，青年支教团普及知识给留守儿童，青联委员圆梦“微心愿”帮助困境孩子。通过这些活动，“红心℃”已经成为一个能够发挥公共服务功能的青年交流平台，也成为团结青年、参与社区治理的重要阵地。 为了开展党史学习教育活动，幸福里社区党工委还紧密结合安宁区委“五心”工程，打造了街道“红心℃”党建惠民品牌，旨在将街道社区党组织打造成凝聚群众、服务群众、和谐温暖的党建空间。通过这些努力，为辖区内居民提供优质、细致、有品质的服务，得到居民的认可和赞赏。
开通白板“点单”服务，开设社区幸福课堂，打造青年之家、关爱之家，设立幸福百宝箱等服务，一个个鲜活的例子，是幸福里社区践行初心使命、打造“精致十五分钟生活圈”的生动画卷。做到让组织放心，让群众满意，继续以党建为引领，踏踏实实为群众解难题，做实事，努力提升居民获得感安全感幸福感是幸福里社区现在及将来一直要坚持的使命。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
